4.5億円劫案 未見找換店員再拖篋

4.5億円劫案 未見找換店員再拖篋

港聞

警長陸海安指曾有跳橋追賊的念頭。

【本報訊】尖沙嘴4.5億日圓（約3,200萬港元）巨劫案，3名被捕南亞裔賊人仍被扣查，警方正根據線索緝捕5名在逃同黨。至於遇劫失而復得的找換店，其位於重慶大廈地下的店舖，昨晨如常營業，但職員對劫案均三緘其口，也未見有職員拖篋離開找換店的情況，而大廈內其他找換店，均以保安為由拒絕評論。

3名被捕疑匪包括尼泊爾及巴基斯坦籍（31至38歲），其中一人跳橋逃走時跌斷腳，仍負傷登上一輛巴士企圖逃走，但被追至的西九龍衝鋒隊第2隊警員截停巴士隨即擒獲。

衝鋒隊憶述圍捕戰

西九龍衝鋒隊第2隊指揮官昨率同前日在美孚參與圍捕賊車及劫匪的警員接受傳媒訪問。據有份擒獲疑匪的衝鋒隊警長陸海安稱，在美孚天橋上設立路障約一分鐘，已發現賊車出現，隨即通知同袍支援。

在場衝鋒隊員當場拘捕賊車司機及一名乘客，另兩賊人棄車逃走，警長陸海安與一名同袍從後追捕，陸沿路中石壆追趕，追至橋邊發現賊人跳橋逃走，他說曾有過一絲念頭想跟着跳下追捕，但知危險放棄，隨即透過對講機通知橋下同袍圍捕。

在橋下的衝鋒隊獲悉，根據警長提供的賊人跳橋落腳點，趕往美孚巴士總站，只見一輛巴士剛駛離，警員發現多名市民望住該輛巴士，疑賊人逃上巴士，有警員跨過兩個鐵欄從後追巴士，追了20多米終將巴士截停，在巴士下層拘捕雙腳受傷疑匪。

■記者胡恩宏、溫瑞麟

連登班on9仔唔係話尼泊爾班狗係香港落根好多年，叫人唔好歧視班尼泊狗咩